美海軍擬在台海南海軍演 選舉敏感時機展現軍威？

美海軍擬在台海南海軍演 選舉敏感時機展現軍威？

CNN引述美國國防部官員，美國太平洋艦隊正草擬計畫，打算11月選定一周在台灣海峽和南海舉行演習，展現嚇阻北京軍事行動的決心。由於11月適逢美國期中選舉（11月6日）和台灣直轄市長及縣市長選舉（11月24日），軍演時機也格外敏感。

CNN報導，太平洋艦隊此計畫是應美國海軍建議，參演單位包括美軍艦艇、戰機和部隊，展現美軍可多方立即反應潛在威脅的實力，也彰顯在國際海域的自由航行權。

美國本周指控中國海軍在南海逼近美軍軍艦，雙方差點擦撞，是「不安全且不專業的」行為，使兩國已因貿易戰緊張的關係延燒至地緣政治。

從以下事例可以看出，中國今年以來不斷展示軍威。

--習近平4月主持中國歷來最大艦隊校閱。

--4月中以來，中國空軍多次遶飛台灣。

--中國派兵參加俄羅斯冷戰以來最大規模軍演。

美國和盟國也有動作：

--美國年初取消邀請中國參演環太洋聯合演習。

--美軍B-52 9月飛臨東海和南海。

--美國政府9月以中國向俄羅斯採購武器為由制裁中國中央軍事委員會裝備發展部及部長。

--英國軍艦HMS Albion通過南海。

--川普9月底指控中國試圖干預美國期中期選舉。

新加坡東南亞研究所研究員 Koh Swee Lean認為，中國勢必會想辦法來表達不滿，「這是當中國在特定問題上想表達不滿會做的事」。

侵侵招招都落盡習朋友既面

習帝點可以容忍美國喺台灣海陝耀武揚威？支持打沉美艦揚我天朝國威

我都咁話，扶共滅美。